諷林鄭諉過台灣 蔡英文：無決心守護民主，說甚麼都是藉口

香港特首林鄭月娥昨日宣佈暫緩推動《逃犯條例》修訂，還指一直都想和台灣司法互助，但台灣已表明不願接受香港在《逃犯條例》修訂後移交的有關個案，圖將過錯推給台灣。台總統蔡英文今日語帶相關地表示，作為國家領導人，最重要就是守護人民的民主和自由，若沒有這樣的決心，「說甚麼都是藉口」。
蔡英文今早分別到台北市兩所廟宇參拜，她在台北市大同區「普願宮」接受媒體採訪時，特別針對香港「反送中」事件指出，「國家的領導人都有一個很重要的任務，就是要守護人民的民主跟自由，我相信，這個是做領導人的最基本的任務，也是最重要的任務。如果沒有決心、沒有能力做到的話，說甚麼都是藉口。」
另外，蔡英文在同普願宮致詞時，公開稱讚並感謝在民進黨總統初選中敗給她的行政院前院長賴清德。蔡英文說：「現在最重要的就是要團結，我們要團結民進黨的支持者，同時要團結更多的社會的力量，來支持我們在2020可以過關而且可以繼續執政，繼續守護台灣的人。」
有媒體則詢問，高雄市長韓國瑜昨天說台灣不能實施一國兩制，除非「Over my dead body（踏過我的屍體）」，對此，蔡英文表示，台灣政治人物都應該有基本原則，對內在民主機制下競爭，對外立場必須一致，一國兩制不可行，是長久以來的認知，不是近來才有這樣的醒覺，希望政治人物都能秉持堅定、一致的對外立場。她說，韓國瑜過去有一段時間的言行，讓人民對其有些疑慮，韓國瑜必須要接受人民的檢驗。
另外，新北市前市長朱立倫今日到新北市土城區宜蘭縣同鄉會敍餐。有記者提問，指林鄭月娥日前在記者會上稱，因台灣拒絕香港所提出建議，引渡港女命案疑兇陳同佳，因此《逃犯條例》修法暫緩，朱立倫強調：「對於台灣民眾來講完全無法接受。」台灣最支持的就是自由、民主、人權，這也是世界普世價值，「如果香港要認真考量，要考量自由、民主、人權。」
台灣的陸委會今晚發新聞稿表示，對逾百萬港人再度以行動要求港府撤回《逃犯條例》，致上最高敬意；並表示在追求民主自由的道路上，台灣永遠與港人並肩同行。陸委會也呼籲港府確實回應民意，勿再拉近與惡的距離。
陸委會表示，港府提出逃犯條例，以處理罪犯之名，行侵害人權及中華民國主權之實，已受到香港、國際社會和海內外華人的共同抵制。此一事實一再凸顯「一國兩制」實踐的失敗，並提醒世人中共的政治圖謀與狼性野心。陸委會又強調，中共與港府應為造成香港人心不安和爭議衝突，負起最大責任；呼籲港府不要屢屢傲慢地找藉口，為自己的錯誤開脫，應儘速謙卑回應民意，立即撤回逃犯條例修訂案。

Push

佢好耐未試過咁high

小英火力全開，香港已經示範左，冇民主，有錢又點。

哪有錢？香港係兩樣都冇

要多謝林鄭助攻

暫時客觀效果，我哋係咪救咗台灣？

示範效應

一般平民百姓都係分享唔到，仲生活成本高咗，生活質素差咗

今次真係幫咗佢一把,
由原本輸梗變到可以博一博

林奠比小英昇龍拳

林鄭每講一次大話就助攻一次

[下一步]係時侯要求將陳同佳移交台灣受審,交波俾English蔡

好處有以下幾點
1.令犯人得到應有既懲罰
2.打多林鄭一巴,證明逃犯條例係多9魚
3.助攻台灣反共勢力

又比english 消費反送中 爭民意支持
老老豆豆，對台灣黎講除左口上威下，其實無咩實際幫助，因為本身台灣就係好完整既國家

台灣最需要既係維持不表現狀爭取經濟民生發展，無錢係手仲講咩保衛家園

只要唔損害主權，咩都係可以傾，而唔係下下撐到行純粹攞彩

對於逃犯條例就一定係表態反對，係岩既，但過度消費既話，台灣人又會比民進黨用民族意識呢啲虛幻野撚多 4年

ENGLIGH靠呢戰拉返民意

錢? 而家中共明搶香港納稅人D錢,香港人又做到咩?
D錢從來都唔係我地既

搶香港錢幫唔到貿易戰好多

相反原本韓國瑜做總統後
中國可以不流血統一台灣

會成為貿易戰的突破點
充公台積電

蔡英文真係唔停咁左一巴右一巴